政府派樽日日剩 收回率不足68% 全民檢測料僅一成人參與

節錄

政府派樽日日剩 收回率不足68%
全民檢測料僅一成人參與

【本報訊】本港第三波武肺疫情近日明顯放緩，林鄭政府才強推全民病毒檢測，更揚言會有500萬人參與。本報分析醫管局普通科門診派樽計劃數據，發現自7月27日計劃開展至8月15日，派發率只有85.4%，收回率更只有約67.7%，有門診一日僅得30多名市民索取樣本包，場面冷清，反映公眾參與檢測意欲低。有專家直指，只有自覺有感染風險及有病徵者，才有動機參與檢測，料全民檢測最多只有50萬人參與，僅及政府估算的一成。

相關新聞：專家︰集中檢測群組才能撲火

■中九龍診所平均每日只派出約30份樣本包，只及總量110份的三成多。

■何栢良指若想短時間內中斷社區傳播鏈，須於兩三日內為高危群組完成檢測。

各項武肺檢測計劃中，醫管局轄下22間普通科門診自7月27日起，每日每間向公眾派發110個樣本樽，性質最接近全民檢測。醫管局表示，截至8月15日，已派發逾3.1萬份樣本包及完成約2.1萬份檢測，找到50份陽性樣本。

中九龍診所每日僅派出三成

本報計算後發現，若醫管局每日派盡樣本包，7月27日至8月15日實應派出3.63萬份，換言之，派發率只有85.4%。據了解，收集的。。。。。。。。

相關新聞：火眼實驗室欠認證 無罰則監管

本報記者本周二早上於中九龍診所觀察診所派樽一小時，僅約30名市民索取樣本包，只及總量110份的三成多，並不踴躍。。。。。。
。

呼吸系統專科醫生梁子超指出，只有兩類人有動機參加全民檢測，。。。。。。。。

梁又指，收集深喉唾液樣本是最方便，同樣可做混合檢測，。。。。。。。。

何栢良︰太遲找出確診個案

港大感染及傳染病中心總監何栢良亦指出，本港疫情最大問題是太遲找出確診個案再隔離病人。。。。。。。。

紅色衫阿叔講緊咩野？

僅1成白痴會自動獻上DNA

所以下一步就係強制檢測
冇監控送中碼就唔比入餐廳，去店舖購物，乘搭公共交通，出入公共場所，出入境香港

簡單黎講直接將支那套信用評級搬黎香港用

nice 拎完唔撚驗
同個底褲口罩一撚樣

竟然仲有一成人會走去送DNA

老細話要有綠色碼先俾番工咪個個好似狗咁躝去驗

好能多廢老
應該有兩成

一開始唔係話班廢老排隊搶架咩?

班沉默的大多數死藍屍呢